海底撈春節後550分店全線停業，9天虧損高達7億人民幣

【經濟災難】海底撈春節後550分店全線停業，9天虧損高達7億人民幣，餐飲企業兵敗如山倒？

武漢肺炎疫情越發越大，中國的餐飲企業界也遭到相當嚴重的破壞。當中餐飲界的大人物海底撈早前更是宣佈將全線 550 間分店全面停業，直至另行通知。據悉，海底撈將店面及外賣服務均全面暫停，數據顯示截至 2 月 3 日為止，算上人力資源的成本及門市營收損失，海底撈就損失了 7 億人民幣左右。

海底撈的策略長周兆呈指出，海底撈暫停營業的決定主要是基於響應國家號召，帶頭呼籲民眾減少外出用餐的機會，在保護顧客的同時亦可以保護員工的健康安全。至於停止外賣方面，則是為了確保顧客和員工減少交叉感染的機會。然而，這樣的政策會造成大量的財務損失，不少餐飲企業的老闆即使感慨，還是得維持最低限度的外賣服務，希望在疫情散去之前保住店面。有連鎖餐飲店的老闆說道，原來預估春節檔期可以為餐廳帶來 7、8 億人民幣的收入，不過現在疫情侵襲，不但這些收入項目都歸零了，更是要支出其他成本，相當頭痛。

海底撈的企業規模龐大，擁有良好的管理秩序，但反觀其他中國的小店，可謂是「手停口停」，根本捱不住幾個月的停業。一批餐飲人表示，希望政府能夠給予企業稅收優惠、回饋，給予五險一金、社保方面的優惠政策，對餐飲行業人員提供必要的防護支援，進行水電氣費用減免，推動美團等外賣平台降低折扣。

中國管理專家、玉台塾創辦人黃治國在目睹中小企的困境後，表示現金流動的能力，對於中小企來說尤其重要。他表示，老闆們必須嚴肅地設想一下，如果店舖的銷量下跌 10%、20%、30%，又會對企業造成多大程度的影響，自己是否有能力承受得起這般壓力？除此之外，企業與湖北的關係如何？上下游的供應到銷售渠道的狀態是否穩定？種種都是企業要達到較大規模需要設想的事情。

根據中期報告，海底撈海內外員工總數為88,378，其半年總員工成本為36.52億元，相當於海底撈每天支付的員工成本約為2029萬元。就按這個數字計算，停業9天，海底撈若正常承擔員工成本，則要為此付出1.8億元的人工成本。根據海底撈2019年中期報告，截至6月30日及截止該日止六個月內，海底撈從中國市場獲得的收入為104.2億元，簡單粗暴計算，平均每天（按6個月180天計算）海底撈的中國收入為5789.6萬元。套用這個單日收入數據，海底撈停業9天，損失收入約為5.21億元。

綜合報導

一次都冇食過

黑警燈死

執柒左佢，都唔關我事喎。
不過呢刻，忽然又想聽吓小鳳姐！

POPO無得食囉~

隻股票點解仲可以升

越蝕越升
你睇銀河唔撚開都爆升就知咩料

荃灣開咗間

貴撚到死+支那野
不了

學下財演先
防疫做得好
投資者觀望疫症後生意會復甦
所以多左買盤

好撚多人

請三萬個 popo 去食啊！

個個都口里說不...

荃灣不嬲多藍屍港豬
海之戀對出小巴站貼滿藍屍文宣(雖然係講熱狗鄭錦滿wfc)
海濱去屠場條隧道貼左啲起手足底既文宣
麗城條天橋日日有廢藍去走寫字抹黑手足

連個公廁都衰過人

春乜撚嘢節

尋晚單嘢出左，仲有冇傻西去打邊爐

簡單粗暴計算

新經濟

快啲叫曬三萬popo上去中国食啦